買人格還是對錢看（長文）

3月既事
話說前個排有個識左十年既朋友
佢話幫我買內部演唱會飛
佢叫我比左錢先
咁好啦我打算幫朋友買埋所以比左9000蚊佢
後尾佢話買唔到
咁我叫佢比返錢我啦
佢就推黎推去話返大陸做野遲d比返我
吹下吹下吹到5月肯比返3000蚊我先
好啦比左3000蚊我啦仲差我6000蚊
還完3000之後到而家都唔撚應9我機
fb block埋我
我有同佢講如果經濟有問題講聲，搵解決方法
佢又唔撚應我機
我真係好撚嬲，借錢唔還我可以忍，但咁樣同行騙有咩分別，氣難下

問題：
1.為左啖氣報警告9佢還是買人格
2.wtps同wechat紀錄報警受唔受理
3.有無巴打有另類諗法

識左十年都呃
6000蚊話多唔多話少唔少，
不過真係無理由由得佢

你話借完唔還我當買人格
佢係話幫我買，買唔到退錢好合理
退錢退唔到，好啦見十幾年朋友
可能你經濟上有咩困難睇下幫唔幫到你
點知佢唔撚應我機，呢下好撚嬲

係唔係好想拎番啲錢？係嘅就報警。

唔係就由佢啦，第日見一獲打一獲就ok

Whatsapp同wechat紀錄受架嗎？

真係唔sure，但有錢財損失應該受

唔該巴打